環保撚心底裡終極出路？呢個師兄走得太前

簡家良的精神心理報告，披露他殺人的奇幻想法。家良在事發前一年，對科技、環境和人口增長有很多想法，他認為世界有太多多餘的人，想阻止世界人口增長，相信減少一半人口，方能避免污染和節省資源浪費。

事實上，他與父親的書信來往中也透露「十分憎恨人類」、「人類自私貪心不應活在地球」等想法。

案發前不斷出現環境受破壞的新聞，令家良殺人的念頭越來越強烈。他用一個月計劃殺人，最後選擇在一○年七月廿一日星期三落手，因為他喜歡「七」和「三」。案發當日，他曾到海傍、街上和擁擠的地方尋找目標，但不果，於是回家，向母親(大陸新移民)和妹妹下手。

若能避過警方追捕，他還打算繼續殺人，又或是自殺。

事發當晚，只有母親、妹妹和他在家中。母親和妹妹於翌日凌晨一時半就寢，他預計四十五分鐘後二人會入睡。家良一直在客廳等，二時十五分妹妹起床出房，家良立即用菜刀狂斬妹妹。妹妹在客廳遭狂斬，身體多處被斬傷，其中面部、頸及頭部更被連環斬了逾三十刀。數分鐘後母親因聽見嘈吵聲出來，亦被兒子亂刀狂斬。由於事情來得太突然，母親根本毫無還擊之力，很快便失去知覺，面部及頸部重複被斬，身中十七刀。直至母親和妹妹停止叫喊和呼吸，家良才停手。他換去身上染血的背心，把菜刀放進背包便離家。

在路上他想再落手，一度伸手想箍路人頸項，但被對方一手推開。走着走着始終找不到地方落腳，雙手又不停流血，家良覺得自己很失敗，因為殺人過程沒有想像中容易和快速。

他在荃灣海濱公園逗留至凌晨三時十五分，主動報警承認斬死了母妹。被捕後他向警方表示︰

「我要繼續斬，斬晒啲衰人。我喺李城璧中學讀3A，世界變了，人要死，冰川融化啊，大浪西灣又收番。我有兩條路，一條繼續斬，一條係報警，但我而家無得揀，我傷咗，只有報案。」

睇錯羅家良

係咪殺完全家再落街買可樂飲再報案嗰個？

721

唔係老豆係開茶記咩，依單幾有印象事後佢老豆仲要接受訪問

走得太前
thanos 係漫畫為女
清一半生物

隻臭雞最後都係跟佬走左

deadpool成為最大贏家，又有不死又有女

Deadpool都係兵黎咋

用黎刺激春袋佬用嘅兵

Ted Kaczynski啲fd

環保撚+中二病=真冚家鏟

* 保良局李城璧中學副校長曾偉耀：簡成績一直在進步，現時成績中等，操行良好，在學校很守規矩，與同學相處融洽。性格內向的家良雖沒有參加課外活動，但一直熱心參與校內義務工作。
* 保良局李城璧中學通識科教師、香港教育專業人員協會研究部主任、前學運領袖張銳輝：簡去年是班長，上課表現專心，做事盡責，由於沒特別偏差或傑出表現，在班中不算起眼，而平日交往的朋友也是乖學生，性格較為沉默寡言，也曾參加義工服務等。
* 荃灣潮州公學校長林傑虎：簡小六時考獲全班第一，形容他「學習能力很強」，而教師對其評語多為正面。
* 街坊：平日雖喜歡打機，但仍會分配時間到圖書館，小六時更曾考第一。升讀中學後，簡成績不再名列前茅，成績只屬中等，但一直有進步，平日操行良好，很守規矩，亦未見情緒問題，在教師眼中是一個平凡而不起眼的學生。

似乎唔係仇恨和情緒問題

係真係環保中二病發作。

今次真係環保撚死全家。

鳩斬都要一個月計劃 最撚冇用多餘既人咪佢自己囉

環保呢些概念唔應該中二教，
應該要上到大學先教得，
唔係可以好危險。

東方不敗？

...人要求環保係為地球諗？

你on9啦

人要環保係為左人類自身渣 柒頭皮

你殺哂d人要環保黎托柒咩

佢咪話一半人

個概念本身就錯左

咁應該點

正確係堅持社會平均每人只生一個，直至找到「可持續發展的能源」和「綠色能源」為止。

錯撚哂啦。。。。能源從來唔係唔夠

係點分配

Oil reserve to production ratio 得六十年
點會唔會唔夠？
分配好些，只會減少貧富差距，社會怨氣
但唔係減慢資源耗盡速度

環保撚本身都夠癲，佢仲要有精神病，佢老豆錯在冇一早送佢入青山